
\beginsong
\songname{Velmi nesmělá}
\songautor{Jablkoň}

\verse
[Ami]Potkali se v pondělí, v [Emi]pondě[Ami]lí, 
[Ami]byli velmi nesmělí, [G]nesmě[E7]lí. 
[C]A tak oba dělali, [Dmi7]dě\enspace-\enspace [D#mi7]la \enspace-\enspace\enspace [Emi7]li, 
[Ami]jakoby se neznali, [Emi]nezna[Ami]li. 
\endverse

\verse

V úterý sebral odvahu, odvahu, 
odhodlal se k pozdravu, k pozdravu. 
A pak v citové panice, panice, 
prchali oba k mamince, k mamince.
\endverse

\refrain
[C]Sema[E]for popásá [F]chodce 
motorky, [C]auta, [G]tramva[C]je.
A všechny [E]cesty dneska [F]vedou 
/: [C]do pekla i [G]do rá[C(Ami)]je. :/ 
\endrefrain

\verse
Ve středu spolu postáli, postáli, 
dívali se do dáli, do dáli. 
A do dáli se dívali, dívali, 
I když už spolu nestáli, nestáli. 
\endverse

\verse
Ve čtvrtek přišel první zvrat, první zvrat, 
prohlásil, že má ji rád, má ji rád. 
A ona špitla do ticha, do ticha, 
že na ni moc pospíchá, pospíchá. 
\endverse

\verse
V pátek to vzal útokem, útokem, 
jak tak šli krok za krokem, za krokem. 
Přesně v šestnáct dvacet pět, dvacet pět, 
zavadil loktem o loket, o loket. 
\endverse

\newpage

\verse
V sobotu ji vzal za ruku, za ruku, 
hlavou jí kmitlo je to tu, je to tu. 
A jak hodiny běžely, běžely, 
drželi se drželi, drželi. 
\endverse

\verse
V neděli už věděli, věděli, 
že jsou možná dospělí, dospělí. 
A tak při sedmém pokusu, pokusu, 
dal jí pusu na pusu, na pusu. 
\endverse

\verse
Když zas přišlo pondělí, pondělí, 
příšerně se styděli, styděli. 
A tak oba dělali, dělali, 
jakoby se neznali, neznali. 
\endverse

\endsong









